香港 5G 黃金頻譜競投 中移動成大贏家

香港特區政府分三階段拍賣，黃金頻譜 3.5GHz 10 月 14 日完成競投，中移動成大贏家投得 60MHz ，其餘三間本地電訊商都投得不同數量頻寬。這段頻譜明年 4 月 1 日才正式指配，屆時香港才正式步向 5G。

通訊事務管理局辦公室稱，四間電訊商投得 3.5GHz 頻譜內合共 200MHz 頻段，使用費總額 10 億 600 萬港元。

中移動用 3 億港元投得 A1 至 A6 頻段的 60MHz ，為眾多電訊商之中最多。 HKT 和數碼通則分別用 2 億 5,200 萬港元投 50MHz ，前者獲指派 A7 至 A11 ，後者分得 A12 至 A16 ，而 3 香港競投最少僅 40MHz（ A17 至 A20 ）。

雖然中移動獲得最多頻譜，但包括最受衛星服務干擾的 A1 頻段。 A1 頻率 3.40GHz 至 3.41GHz ，與衞星服務的 3.40GHz 至 3.405GHz 重疊，投標限定受配的電訊商要與「遙測、追蹤及控制站」的相關衞星服務供應商協調。亦即之前所指在新界東北和港島南區的 5G 禁區。

通訊辦新聞公報提到，成功競投的電訊商在明年 1 月 14 日前繳付頻譜使用費及交付履約保證金，並在今年 11 月 25 日之前，共同為資助計畫基金提供經費，支援升級現有衞星電視共用天線系統。據報，每個衞星電視共用天線系統獲一次升級資助，資助上限每個系統 2 萬港元。

通訊辦將在稍後公布 4.9GHz 和只限室內用的 3.3GHz 頻譜競投結果。 mmWave 頻段在今年 2 月已完成指配，只有 3 香港不申請，其餘三間均獲發 800MHz 頻段。

誠哥hea玩

岩岩轉左3

仲用緊42M平plan

主動申請裝修？

誠哥用4g 做5g 嘅野

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

如果裝修埋D發射站, 有5G都冇撚柒用啦ON9

CMCC幾平都唔會用
就算佢出$10/5G無限都唔會 講完

根本唔撚會用

免費都唔撚用囉

你講呀實在太睇少港豬嘅能力 到時只會個個都用

個個都用變返2.75g

5G吹得太撚大，如果你平時上下網睇片FB，只會用平PLAN，5G速度只係需要自動駕駛等先有用，，你叫我比500蚊同98蚊一個月上FB，一定98

依家我4.5g down野每秒5,6mb已經夠
對我黎講出5g好處就係4.5g可以再平啲

係地鐵咪又係上唔到

擺明係中移動bid 個條頻譜唔靚, smt 先唔同佢爭姐

呢個認真，唔知幾時出賣你

誠哥醒目

如果香港重光,cmhk實收皮
3hk遲早同smt,csl瓜分cmhk嘅頻譜

如果中共win
咁3hk放棄生意都無所謂

其實唔係好想用5g

可能我比較落後，我其實4g都夠用

Same here

+2, 感覺仲可能慳電d, 同平d

衛星干擾個段好似送埋比佢 唔計其實佢係貴買

3hk又黎hea 投

5g通訊距離短好多 要係好多地方裝短天線
實際效果應該係中心地區先大面積用到
除非技術成熟 周邊智能家居成主流
手機同notebbook等有突破性發展
唔係對一般現時用戶4g已夠
係無人駕駛 無人機 商用電子品先需要

誠哥唔會睇錯. 5G 對個人黎講用處唔係咁大. 商用物流比較多.

4g全速仲好夠洗 過多3,4年先轉5g都未遲

用緊21M都覺得好快，再者，中移動就幾錢都唔用啦，打個電話都比人監控

10月2018區幫佢地裝修

一部5g發射器覆蓋太細 除非有突破啦 就唔係都好難民用5g

你個台垃圾

$105g佢係蝕住做

無知想問5G電話又係咩?
要電話5G先用得盡5G上網?

5G發射站好貴而且距離短，要廣泛覆蓋係極大投資。除非大陸補貼得好勁否則可以預期收費唔會平，係需求唔迫切底下其實好大機會蝕錢。啲data分分鐘仲俾中共掌握晒，真係搵鬼用。

最受干擾都搶住要，話自己在港最大5G供應商
然後⋯真係好受干擾，唔好話火車，行路都收唔到
咁有屎用？

又大條道理收貴啲班藍c錢

簡單黎講5G網絡快過4G好多，但食唔食電，覆蓋幾大等等都係未知。
而家電視數碼廣播你無解碼器都睇唔到，電話同道理。

點解你會覺得平左？
4g唔減，5g出左只會更貴

5g發射站太多會生癌

如果到時電話冇左local storage 全部變哂 cloud storage 既話
5g咪冇用囉
依家4g 5g 係日常用途根本冇分別

支那移動投到嘅5G頻譜其中有段同現有衛星信號撞左幾乎用唔到架

好似得smt用非屎為5G設備?

無記錯誠哥好似剩係用左1億投
支移動好似用多過佢成倍

其實誠哥先啱
個個用5g
4g會變快
到時同5g冇乜分別
等技術成熟啲再平啲做

佢都唔介意蝕，甚至乎佢唔覺得係蝕

正，有得平玩5g

借個位黎用吓
今日起到區議會選舉前
每人感化一個藍絲變黃

我要真．文宣!!!!

4g已經load空氣
5g會點？

無知一問 大陸d 5g plan係咪真無限任用無限速 大約幾錢

個個大隻講
到時人地局9你用你咪又要屈服

冇野配合5G用 有排先普及
留返比共狗打飛機啦

其實5G關自動駕駛咩事一個好嘅自動駕駛系統應該要做到完全offline，做到同一個人既判斷一樣if not better，先叫成功喎

一齊抵制蝗移動，薛死佢

琴日先轉走咗

有無人可以講下啲頻譜嘅原理 點解係由政府拍賣？

攬炒、炒到盡3

所有在美加的手足，香港人真的需要你
所有nba賽事中場休息都有表演
所有美國學校都有表演機會

先播出香港人為何要爭取民主 或 真人演講，香港人為何要抗爭 （學生或女性演講為佳）
後播出 反修例運動的血腥片段
先播出現榮光原曲MV
之後，真人唱英文版 glory to Hong Kong
只需要有當地的管弦樂團 自願幫助, 戴上頭盔眼罩和豬咀， 最重要是；搵足夠的香港留學生 現場領唱

+++++++++++++++++++++++++

向全場觀眾敬禮 或 鞠躬
向全世界願意幫助香港的人 致敬！
用英文大叫：“ 必需成立獨立調查委員會 和 香港真普選"

+++++++++++++++++++++

建議先搵校園多做練習或公開場合表演給美國人看，目標是當地的人！不是香港人；我只是出意見，一切以當地的反應為依歸，隨機應變； 現場反應熱烈後，再邁向電視直播中表現， 電視直播絕不可以出錯

#所有中場休息的表演 應該都有合約/商業贊助， 如果不行，可以嘗試賽前表演 或 其他時間 。 最重要是表演得掌聲，催人熱淚 得到現場觀眾認同，身同感受。 演出就是演出， 觀眾的反應就是一切.

#不要過份控訴警察，西方國家政府/議員/總統十分依賴警察執法……重點是中共的暴和學生的惨，要求即時行動：保護香港人， 我們每一個學生都在死亡邊緣。

# 謹記“不要問：他們可以無動於衷 ，不幫助我們！請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

# 逢係宣傳都要合乎當地民情 ，同一個廣告在香港大賣未必適合美國， 要“配合”白人的感受 /黑人的接受 /西班牙牙族裔的喜歡 /女性的認同 ，更加要有普世價值 和美國精神，有很多禁忌是外人難以明白。

#就算中美貿易達成一萬個協議，美國人民都會站在香港人這一邊，因為中共就是邪惡的象徵， 問題只是香港人識唔識做！

同埋佢根本唔旨在香港
3uk 3at呢啲先係重點

4G全速 乜都夠用啦

5g但係得5gb數據 咪半日玩完？

想知要額外起幾多基站先夠

十年前3g價同依家比都平左勁多 你淨係睇岩岩推出果陣一定係貴 過後就會有減價戰 連帶4g都一齊減

大陸政府咪當維穩當軍費補貼佢
不嬲偽民企都冇蝕錢呢回事

5g load 4k片0延遲

係個六吋mon睇，1080p ok

用得時你都完約啦

但講真 宜家黎講 手上啲設備未需要住
過多年先再講到